新疆棉風波發酵 鍾國斌嘆捲入國際鬥爭漩渦「好慘」、「搵兩餐飯食啫」

內地「新疆棉風波」持續發酵，多個國際品牌因被指停用新疆棉花遭內地傳媒及網民批評。立法會紡織及製衣界議員鍾國斌今日（26日）在商台節目慨嘆「生意真係好難做」，並稱做生意突然捲入國際鬥爭漩渦「好慘」。他說，從商人角度看，希望爭端盡快平息，稱「搵兩餐飯食啫」。

鍾國斌被問到會否與其所屬自由黨對涉事的國際品牌作出抗議，他回應：「我哋梗係唔會咁做。」

鍾國斌又認為，國際品牌停用新疆棉，需要考慮是否放棄中國的大市場，他以瑞典服裝品牌H&M為例，稱H&M在中國設500間分店，佔全球業務10%；疫情下中國的經濟環境相對較好，加上大品牌過往10年的生意增長主要來自中國，因此國際品牌需考慮放棄中國生意會否令股東不滿。他又質疑，要求成員停用新疆棉的瑞士良好棉花發展協會（BCI），如何證實新疆出現強迫勞動問題，認為其立場或受到資金來源影響。